\begin{enumerate}
  \item Arbre pondéré :
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[%
              grow'=right,%
              level 1/.style={sibling distance=30mm},%
              level 2/.style={sibling distance=15mm,level distance=30mm},%
              proba/.style={midway,font=\scriptsize,fill=white,inner sep=1pt}
            ]
            \node[inner sep=0pt]{}
            child {node{$A$}
                child {node {$D$} edge from parent node[proba] {$0,02$}}
                child {node {$\overline{D}$} edge from parent node[proba] {$0,98$}}
                edge from parent node[proba] {$0,6$} }
            child {node{$\overline{A}$}
                child {node {$D$} edge from parent node[proba] {$0,03$}}
                child {node {$\overline{D}$} edge from parent node[proba] {$0,97$}}
                edge from parent node[proba] {$0,4$}};
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item On cherche $P(A\cap D)$ :
        \begin{align*}
          P(A\cap D) & = P(A) \times P_A(D) \\
                     & = 0,6\times 0,02     \\
                     & = 0,012.
        \end{align*}
        La probabilité que la pièce soit défectueuse et qu'elle ait été produite
        par la machine $A$ est de $0,012$
  \item Déterminons $P(\overline{A}\cap D)$ :
  \begin{align*}
    P(\overline{A}\cap D) & = P(\overline{A}) \times P_{\overline{A}}(D) \\
                         & = 0,4\times 0,03     \\
                         & = 0,012
  \end{align*}
  La probabilité que la pièce soit défectueuse et qu'elle ait été produite 
  par la machine $B$ est de $0,012$. 
  
  D'après la question précédente, il y a donc autant de chance que la pièce 
  soit défectueuse et qu'elle ait été produite par la machine $A$ ou par la machine $B$.
  \item Enfin, on cherche $P(D)$. D'après la formule des probabilités totales, on peut dire que :
        \begin{align*}
          P(D) & = P(A \cap D) + P(\overline{A} \cap D) \\
          &= 0,012 + 0,012 \\
          &= 0,024
        \end{align*}
        La probabilité que la pièce soit défectueuse est donc de $0,024$, soit $2,4\,\%$.
\end{enumerate}